有冇人睇過新加坡嘅《小娘惹》？

唔知大家覺唔覺得啲套劇好睇呢？

樓主點解咁鍾意新加坡

不如睇Growing Up

雖則呢套劇係新加坡電視台拍，但係講嘅文化內容係新馬都有嘅娘惹文化。冇計，自己本身係對新馬歷史同文化有興趣
不過呢套劇俾人哋嘅感覺就係牽涉太多女人嘅鬥爭

好奇你點解有興趣？ 因為溝過大馬妹坡妹？
利申溝過坡仔

本身自己係鍾意了解東南亞華僑史同新馬史，或多或少都係同呢部劇有關
而且因為有親戚喺新加坡，所以之前都會枕住去新馬玩
我就冇咁好彩，毒撚一名何來拍拖
不過你同坡仔拍過拖，就會知道佢哋嘅固有思維有幾好（好固執同硬頸）

幾好睇
有啲似我呀婆鍾意睇嘅阿信的故事

我都去咗好多次，鍾意食野賭錢囉，唔想再去我識兩個都成舊屎咁差嘅性格，但有吸引人嘅地方嘅，如果頂得順啲西性格

旅遊部PR

何必呢？

菊香

我睇歐萱

新加坡人同香港人難頂程度應該差唔多姐，你頂得順香港人照計應該頂得順坡佬

其實香港人同新加坡人一樣咁惡頂，不相伯仲。只不過香港人識得執生同變通多啲，新加坡人就好唔識轉彎（慣咗依賴政府）

其實我對星馬既華人史都幾有興趣，奈何一喺連登講星馬就會俾人屌，話咩佢地瀨共又盛
其實我想講坡佬真係對中國冇任何感情，一黎中共喺馬拉一直做緊大外宣，二黎喺馬華俾馬來人一直壓迫先會幻想支那強大就唔會有人敢恰佢地
就算退一萬步講，佢地奶共就唔討論得？連登好多人都好撚幼稚

有機會搵返套幾年前號995，佢做救護員都好正。電影就有套情牽拉麵茶，都係好正

英雄所見略同
其實新加坡嘅華人好少係大中華膠，尤其是經歷呢幾廿年人民行動黨嘅管治下，新一代嘅後生仔根本就對中國好少幻想，亦好少有懷念的感情。無可否認嘅係，大馬仍然都有好多後生嘅大中華膠，但相比之下已經少咗好多。
新馬嘅華僑史本身就幾複雜，實際上亦唔係普通人想像得咁簡單。

LM